{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 224 KB)","graph_type":"line","indicator":"11.5.1","indicator_name":"Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla, t\u00fdndra einstaklinga og f\u00f3lks sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir beinum \u00e1hrifum af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.","indicator_sort_order":"11-05-01","layout":"indicator","permalink":"/11-5-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 dragi \u00far fj\u00f6lda \u00feeirra sem deyja \u00ed hamf\u00f6rum og \u00feeirra sem b\u00ed\u00f0a ska\u00f0a af \u00feeim v\u00f6ldum. Dregi\u00f0 ver\u00f0i \u00far beinu efnahagslegu tj\u00f3ni af v\u00f6ldum hamfara, \u00ed hlutfalli af vergri landsframlei\u00f0slu \u00ed al\u00fej\u00f3\u00f0legum samanbur\u00f0i, \u00fear \u00e1 me\u00f0al vatnstj\u00f3ni, og \u00e1hersla l\u00f6g\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vernda f\u00e1t\u00e6ka og f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.","target_id":"11.5","graph_title":"Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla, t\u00fdndra einstaklinga og f\u00f3lks sem or\u00f0i\u00f0 hefur fyrir beinum \u00e1hrifum af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100.000 \u00edb\u00faa.","un_custodian_agency":"Stofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna um \u00e1h\u00e6ttust\u00fdringu vegna n\u00e1tt\u00faruhamfara (UNISDR)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla af v\u00f6ldum hamfara \u00e1 hverja 100,000 \u00edb\u00faa","computation_units":"Hlutfall af hverjum 100,000 \u00edb\u00faum","computation_definitions":"Dau\u00f0sf\u00f6ll af v\u00f6ldum n\u00e1tt\u00farhamfara, sem hlutfall af hverjum 100,000 \u00edb\u00faum. D\u00e1narmein sem skr\u00e1\u00f0 eru af v\u00f6ldum n\u00e1tt\u00faruhamfara eru; X30 Berskj\u00f6ldun fyrir n\u00e1tt\u00farulegum hita, X31 Berskj\u00f6ldun fyrir n\u00e1tt\u00farulegum ofurkulda, X32 Berskj\u00f6ldun fyrir s\u00f3lgeislun, X34 F\u00f3rnarlamb Jar\u00f0skj\u00e1lfta, X35 F\u00f3rnarlamb Eldgoss, X36 F\u00f3rnarlamb snj\u00f3fl\u00f3\u00f0s, skri\u00f0u og annarar tilf\u00e6rslu jar\u00f0vegs, X37 F\u00f3rnarlamb ofsaver\u00f0urs, X38 F\u00f3rnarlamb fl\u00f3\u00f0a, X39 Berskj\u00f6ldun fyrir \u00f6\u00f0rum n\u00e1tt\u00faru\u00f6flum. Af \u00feessum d\u00e1narmeinum hafa a\u00f0eins veri\u00f0 skr\u00e1\u00f0 dau\u00f0sf\u00f6ll \u00e1 \u00cdslandi af v\u00f6ldum X31 Berskj\u00f6ldun fyrir n\u00e1tt\u00farulegum ofurkulda og X36 F\u00f3rnarlamb snj\u00f3fl\u00f3\u00f0s, skri\u00f0u og annarar tilf\u00e6rslu jar\u00f0vegs","computation_calculations":"(Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla / Mannfj\u00f6ldi) * 100,000","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var ekki fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1996,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05302.px","source_url_text_1":"D\u00e1nir eftir d\u00e1narors\u00f6kum (ICD-10), kyni og aldri 1996-2017","source_release_date_1":"12/3/2018","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/7561c3e87e2808a7c0e7a11fd56954ee8bc08bce","national_metadata_update_url_text":"2020-03-16: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/5cf8cbe6ae6901da2c4e432fe56ba37f1cf4d120","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_type":"line","indicator":"11.5.1","indicator_name":"Number of deaths, missing persons and directly affected persons attributed to disasters per 100,000 population (repeat of and 13.1.1)","indicator_sort_order":"11-05-01","layout":"indicator","permalink":"/11-5-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"By 2030, significantly reduce the number of deaths and the number of people affected and substantially decrease the direct economic losses relative to global gross domestic product caused by disasters, including water-related disasters, with a focus on protecting the poor and people in vulnerable situations","target_id":"11.5","graph_title":"Number of deaths, missing persons and directly affected persons attributed to disasters per 100,000 population (repeat of and 13.1.1)","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Number of deaths attributed to disasters per 100,000 population","computation_units":"Rate per 100,000 population","computation_definitions":"Deaths attributable to natural disasters, expressed per 100,000 population. The causes of death are registered as due to exposure to forces of nature and include: X30 Exposure to excessive natural heat, X31 Exposure to excessive natural cold, X32 Exposure to sunlight, X34 Earthquake, X35 Volcanic eruption, X36 Avalanche, landslide and other earth movements, X37 Cataclysmic storm, X38 Flood, X39 Exposure to other forces of nature. Of these only X31 Exposure to excessive natural cold and X36 Avalanche, landslide and other earth movements have been recorded in Iceland since 1996. ","computation_calculations":"(Number of deaths / Population) * 1,000,000","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has not been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1996,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05302.px","source_url_text_1":"Deaths by causes of deaths (ICD-10), sex and age 1996-2017","source_release_date_1":"12/3/2018","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Official","source_contact_1":"information@statice.is","page_content":""}}