{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 224 KB)","graph_type":"line","indicator":"13.2.2","indicator_name":"Heildarlosun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda \u00e1 \u00e1ri.","indicator_sort_order":"13-02-02","layout":"indicator","permalink":"/13-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"13","target":"R\u00e1\u00f0stafanir vegna loftslagsbreytinga ver\u00f0i a\u00f0 finna \u00ed lands\u00e1\u00e6tlunum, stefnum\u00f3tunum og skipulagi.","target_id":"13.2","graph_title":"Heildarlosun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda \u00e1 \u00e1ri.","un_custodian_agency":"Loftlagssamningur Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNFCCC)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Heildarlosun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda \u00e1 \u00e1ri.","national_indicator_description":"Tvenns konar loftlagsb\u00f3khald er haldi\u00f0 \u00e1 \u00cdslandi. Annars vegar er b\u00f3khald um losun sem \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 innan landam\u00e6ra \u00cdslands og skila\u00f0 er til Loftlagssamnings Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNFCCC) af Umhverfisstofnun og gefi\u00f0 \u00fat \u00ed \u00e1rlegum NIR sk\u00fdrslum (e. National Inventory Reports). Hins vegar er b\u00f3khald um losun sem \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 innan hagkerfis \u00cdslands, \u00fea\u00f0 er haldi\u00f0 af Hagstofu \u00cdslands og skila\u00f0 til T\u00f6lfr\u00e6\u00f0istofnunar Evr\u00f3pu (Eurostat) sem hluti af losunarb\u00f3khaldi lofttegunda (e. Air Emissions Acounts - AEA). Loftlagsb\u00f3khald UNFCCC er er sundurli\u00f0a\u00f0 eftir uppsprettum gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda en b\u00f3kahld Eurostat er sundurli\u00f0a\u00f0 eftir NACE atvinnugreinaflokkum.","computation_units":"k\u00edl\u00f3tonn koltv\u00edox\u00ed\u00f0s \u00edgilda","national_geographical_coverage":"\u00cdslandi","computation_definitions":null,"computation_calculations":null,"comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1990,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Umhverfi/Umhverfi__2_losunlofttegunda__1_losunlofttegunda_nir/UMH31107.px","source_url_text_1":"Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda innan landsv\u00e6\u00f0is \u00cdslands, \u00ed CO2 \u00edgildum 1990-2019","source_release_date_1":"25/05/2021","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1995,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Umhverfi/Umhverfi__2_losunlofttegunda__2_losunlofttegunda_aea/UMH31110.px","source_url_text_2":"Losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda fr\u00e1 hagkerfi \u00cdslands, samantekt 1995-2020","source_release_date_2":"02/06/2021","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2021-09-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/cc8b0a5650dd325a3b8bdcde6fd71fce0997b606","national_metadata_update_url_text":"2021-09-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/cc8b0a5650dd325a3b8bdcde6fd71fce0997b606","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.2.2","indicator_name":"Total greenhouse gas emissions per year.","indicator_sort_order":"13-02-02","layout":"indicator","permalink":"/13-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"13","target":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning.","target_id":"13.2","graph_title":"Total greenhouse gas emissions per year.","un_custodian_agency":"United Nations Framework Convention on Climate Change (UNFCCC)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Total greenhouse gas emissions per year.","computation_units":"kilotonnes CO2 equivalents","national_indicator_description":"Iceland reports two greenhouse gas budgets to UNFCC and Eurostat Air Emissions Accounts (AEA). The UNFCCC budget comprises emissions occuring within Icelandic borders whereas the AEA budget comprises emissions occuring within the Icelandic economy.","computation_definitions":null,"computation_calculations":null,"comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1990,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Umhverfi/Umhverfi__lofttegundir/UMH31107.px","source_url_text_1":"Release of greenhouse gasses from Iceland in CO2 equivalences, 1990-2017","source_release_date_1":"06/05/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Official Statistics","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":null,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Umhverfi/Umhverfi__lofttegundir/UMH31109.px","source_url_text_2":"Preliminary values for emission of greenhouse gases from the Icelandic Economy 2016-2019","source_release_date_2":"24/01/2020","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Official Statistics","source_contact_2":"information@statice.is","page_content":""}}