{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 865kB)","graph_type":"line","indicator":"3.1.1","indicator_name":"T\u00ed\u00f0ni m\u00e6\u00f0radau\u00f0a.","indicator_sort_order":"03-01-01","layout":"indicator","permalink":"/3-1-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i dau\u00f0sf\u00f6ll af v\u00f6ldum barnsbur\u00f0ar \u00ed heiminum komin ni\u00f0ur fyrir 70 af hverjum 100.000 b\u00f6rnum sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 l\u00edfi.","target_id":"3.1","graph_title":"T\u00ed\u00f0ni m\u00e6\u00f0radau\u00f0a.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunin (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"T\u00ed\u00f0ni m\u00e6\u00f0radau\u00f0a.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hlutfall \u00e1 hverja 1.000 lifandi f\u00e6dda.","computation_definitions":"M\u00e6\u00f0radau\u00f0i er skilgreindur sem dau\u00f0i sem \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0 me\u00f0an \u00e1 me\u00f0g\u00f6ngu stendur e\u00f0a innan 42 d\u00f6gum eftir a\u00f0 me\u00f0g\u00f6ngu l\u00fdkur, \u00f3h\u00e1\u00f0 lengd e\u00f0a sta\u00f0setningu me\u00f0g\u00f6ngu, af \u00f6llum \u00feeim s\u00f6kum sem tengdar eru me\u00f0g\u00f6ngunni, en ekki vegna slysa e\u00f0a \u00f3tengdra atvika.","computation_calculations":"(Fj\u00f6ldi l\u00e1tinna kvenna (vegna fylgikvilla \u00feungunar, barnsbur\u00f0ar og s\u00e6ngurlegu) / Fj\u00f6ldi lifandi f\u00e6dda) * 1.000","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1981,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05301.px","source_url_text_1":"D\u00e1nir eftir d\u00e1narors\u00f6kum (Evr\u00f3pski stuttlistinn), kyni og aldri 1981-2019","source_release_date_1":"02/02/2021","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1951,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__Faeddir__faedingar/MAN05100.px","source_url_text_2":"Lifandi og andvana f\u00e6ddir eftir kyni 1951-2020","source_release_date_2":"09/04/2021","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2021-07-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9d24146163fb9a11d133980df367d8a7a71a88ba","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_type":"line","indicator":"3.1.1","indicator_name":"Maternal mortality ratio","indicator_sort_order":"03-01-01","layout":"indicator","permalink":"/3-1-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"By 2030, reduce the global maternal mortality ratio to less than 70 per 100,000 live births","target_id":"3.1","graph_title":"Maternal mortality ratio","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Maternal mortality rate","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Rate per 100,000 maternities","computation_definitions":"'A maternal death is the death of a woman while pregnant or within 42 days of termination of pregnancy, irrespective of the duration and the site of the pregnancy, from any cause related to or aggravated by the pregnancy or its management, but not from accidental or incidental causes.'","comments_limitations":"'This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop UK data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.'","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1981,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__danir__danarmein/MAN05301.px","source_url_text_1":"Deaths by sex, age and main causes of death 1981-2017","source_release_date_1":"12/03/2018","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1951,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__Faeddirdanir__Faeddir__faedingar/MAN05100.px","source_url_text_2":"Live births and late fetal deaths by sex 1951-2018","source_release_date_2":"02/04/2019","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"National Statistic","source_contact_2":"information@statice.is","page_content":""}}