{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 216 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.9.1","indicator_name":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni sem rekja m\u00e1 til loftmengunar \u00e1 heimilum og \u00ed andr\u00famslofti.","indicator_sort_order":"03-09-01","layout":"indicator","permalink":"/3-9-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i komi\u00f0 \u00ed veg fyrir, svo um munar, dau\u00f0sf\u00f6ll og veikindi af v\u00f6ldum h\u00e6ttulegra efna og loft-, vatns- og jar\u00f0vegsmengunar.","target_id":"3.9","graph_title":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni sem rekja m\u00e1 til loftmengunar \u00e1 heimilum og \u00ed andr\u00famslofti.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunin (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"\u00c1\u00e6tla\u00f0ur fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla sem rekja m\u00e1 til loftmengunar af mannav\u00f6ldum (m\u00e6ld sem svifryk, PM2.5)","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla","computation_definitions":"\u00c1\u00e6tla\u00f0ur fj\u00f6ldi dau\u00f0sfalla \u00e1 hveru \u00e1ri sem rekja me\u00f0 \u00e1 til loftmengunar af mannav\u00f6ldum  (m\u00e6ld sem svifryk, PM2.5). PM2.5 er skilgreint sem massi (\u00ed m\u00edkr\u00f3gr\u00f6mmum) \u00e1 hverjum r\u00fammetra lofts af \u00f6gnum sem eru me\u00f0 straumfr\u00e6\u00f0ilegt \u00feverm\u00e1l minna en 2.5 m\u00edkr\u00f3metrar.","computation_calculations":"Sj\u00e1 \u00fatreikninga \u00ed gagnaheimild","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umhverfisstofnun Evr\u00f3pu","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2014,"source_geographical_coverage_1":"R\u00edki innan Evr\u00f3pska Efnahagssv\u00e6\u00f0isins","source_url_1":"https://www.eea.europa.eu//publications/air-quality-in-europe-2020-report","source_url_text_1":"Loftg\u00e6\u00f0i \u00ed Evr\u00f3pu - 2020 sk\u00fdrsla","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"\u00d3opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_other_info_1":"D\u00e1nart\u00ed\u00f0ni vegna loftmengunar af mannav\u00f6ldum er ekki m\u00e6ld s\u00e9rstaklega \u00e1 \u00cdslandi. H\u00e9r eru birt g\u00f6gn um \u00e1\u00e6tla\u00f0a d\u00e1nart\u00ed\u00f0ni af v\u00f6ldum mannger\u00f0rar loftmengunnar sem metin hefur veri\u00f0 af Umhverfisstofnun Evr\u00f3pu og byggir \u00e1 m\u00e6ldu magni svifyks \u00ed andr\u00famslofti. N\u00fdjasta sk\u00fdrsla Umhverfisstofnunar Evr\u00f3pu um loftg\u00e6\u00f0i \u00ed Evr\u00f3pu m\u00e1 finna [h\u00e9r](https://www.eea.europa.eu//publications/air-quality-in-europe-2020-report)","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2021-07-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9d24146163fb9a11d133980df367d8a7a71a88ba","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 216 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.9.1","indicator_name":"Mortality rate attributed to household and ambient air pollution","indicator_sort_order":"03-09-01","layout":"indicator","permalink":"/3-9-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"By 2030, substantially reduce the number of deaths and illnesses from hazardous chemicals and air, water and soil pollution and contamination","target_id":"3.9","graph_title":"Mortality rate attributed to household and ambient air pollution","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Estimated number of all-cause adult mortality attributable to ambient anthropogenic particulate air pollution (measured as fine particulate matter, PM2.5)","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Number of deaths","computation_definitions":"Estimated number of annual all-cause adult mortality attributable to anthropogenic (human-made) particulate air pollution (measured as fine particulate matter, PM2.5). Mortality burden associated with long-term exposure to anthropogenic particulate air pollution at current levels, expressed as the number of annual deaths from all causes. PM2.5 means the mass (in micrograms) per cubic metre of air of individual particles with an aerodynamic diameter generally less than 2.5 micrometers. PM2.5 is also known as fine particulate matter.","computation_calculations":"See computation details in source material","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"European Environment Agency","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2014,"source_geographical_coverage_1":"Europe","source_url_1":"https://www.eea.europa.eu/highlights/improving-air-quality-in-european/premature-deaths-2014","source_url_text_1":"Fraction of mortality attributable to particulate air pollution","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Non-Official Statistic","source_other_info_1":"Mortality attributable to anthropogenic (human-made) particulate air pollution is not measured specifically in Iceland. Reported is an estimated value by the European Environment Agency based on measurements of particulate matter concentrations in ambient air. The latest EEA report on Air Quality in Europe is available [here](https://www.eea.europa.eu/publications/air-quality-in-europe-2018)","page_content":""}}