{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 866 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.a.1","indicator_name":"\u00datbrei\u00f0sla t\u00f3baksnotkunar eftir aldursh\u00f3pum hj\u00e1 15 \u00e1ra og eldri.","indicator_sort_order":"03-aa-01","layout":"indicator","permalink":"/3-a-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"Rammasamningi Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar um t\u00f3baksvarnir ver\u00f0i hvarvetna hrundi\u00f0 \u00ed framkv\u00e6md, eftir \u00fev\u00ed sem vi\u00f0 \u00e1.","target_id":"3.a","graph_title":"\u00datbrei\u00f0sla t\u00f3baksnotkunar eftir aldursh\u00f3pum hj\u00e1 15 \u00e1ra og eldri.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunin (WHO), Ramma\u00e1\u00e6tlun WHO um t\u00f3baksvarnir (FCTC)","un_designated_tier":1,"national_indicator_available":"Hlutfall \u00edb\u00faa, 18 \u00e1ra og eldri, sem reykja s\u00edgarettur","national_indicator_description":"Hlutfall \u00edb\u00faa, 18 \u00e1ra og eldri, sem reykja s\u00edgarettur \u00e1 \u00cdsland af \u00f6llum \u00edb\u00faum, 18 \u00e1ra og eldri","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","comments_limitations":"G\u00f6gn fyrir \u00edtarlegri sundurli\u00f0un eru a\u00f0gengileg \u00ed heimild 1, m.a. g\u00f6gn um fj\u00f6lda \u00edb\u00faa sem reykja eftir kyni og aldursh\u00f3pum. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1989,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__heilbrigdismal__lifsvenjur_heilsa__1_afengiogreyk/HEI07102.px","source_url_text_1":"Reykingavenjur eftir kyni og aldri 1989-2018","source_release_date_1":"22/07/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_other_info_1":null,"national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2020-09-30: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/afc2ab2b2fdc731786f7320752a95012a1d61064","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 866 KB)","graph_type":"line","indicator":"3.a.1","indicator_name":"3.a.1 Age-standardized prevalence of current tobacco use among persons aged 15 years and older","indicator_sort_order":"03-aa-01","layout":"indicator","permalink":"/3-a-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target":"3.a Strengthen the implementation of the World Health Organization Framework Convention on Tobacco Control in all countries, as appropriate","target_id":"3.a","graph_title":"Age-standardized prevalence of current tobacco use among persons aged 15 years and older","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO), Framework Convention on Tobacco Control (FCTC)","un_designated_tier":1,"national_indicator_available":"Percentage of people who are current cigarette smokers aged 18 years and older","national_indicator_description":"A measure of people who are current cigarette smokers in Iceland in relation to all persons who are aged 18 years and older","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","comments_limitations":"Data for additional disaggregations are available in source 1, including data for smoking prevalence by gender and by different age groups. This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has not been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1989,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__heilbrigdismal__lifsvenjur_heilsa__1_afengiogreyk/HEI07102.px","source_url_text_1":"Smoking habits in Iceland","source_release_date_1":"22/07/2019","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Official Statistic","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_other_info_1":null,"page_content":""}}