{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"4.1.2","indicator_name":"Brautskr\u00e1ningarhlutfall nemenda \u00ed grunn- og framhaldssk\u00f3la","indicator_sort_order":"04-01-02","layout":"indicator","permalink":"/4-1-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allar st\u00falkur og drengir lj\u00faki g\u00f3\u00f0ri grunnsk\u00f3lamenntun \u00e1 jafnr\u00e9ttisgrundvelli \u00e1n endurgjalds til a\u00f0 \u00f6\u00f0last vi\u00f0eigandi og gagnlega menntun.","target_id":"4.1","graph_title":"Brautskr\u00e1ningarhlutfall nemenda \u00ed framhaldssk\u00f3la","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO Institute for Statistics)","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","national_indicator_available":"Brautskr\u00e1ningarhlutfall nemenda \u00ed framhaldssk\u00f3la","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Taldir eru n\u00fdnemar \u00ed dagsk\u00f3la \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi, \u00fe.e. \u00feeir sem eru \u00ed fyrsta skipti skr\u00e1\u00f0ir \u00ed n\u00e1m \u00e1 \u00feessu sk\u00f3lastigi \u00ed nemendaskr\u00e1 Hagstofu \u00cdslands fr\u00e1 upphafi hennar \u00e1ri\u00f0 1975. T\u00f6lur fr\u00e1 1995 eiga vi\u00f0 alla nemendur, en f\u00e1ir nemendur utan dagsk\u00f3lanemenda eru \u00fe\u00f3 inni \u00ed t\u00f6lunum. \u00deessum h\u00f3pi n\u00fdnema er fylgt eftir \u00ed fj\u00f6gur \u00e1r, sex \u00e1r og sj\u00f6 \u00e1r og talinn fj\u00f6ldi \u00feeirra sem hafa loki\u00f0 pr\u00f3fi eftir a.m.k. tveggja \u00e1ra n\u00e1m \u00e1 framhaldssk\u00f3lastigi, samkv\u00e6mt pr\u00f3faskr\u00e1 Hagstofu \u00cdslands. Sumir hafa loki\u00f0 n\u00e1mi b\u00e6\u00f0i \u00far almennu n\u00e1mi og starfsn\u00e1mi og eru taldir b\u00e6\u00f0i til brautskr\u00e1\u00f0ra \u00far b\u00f3kn\u00e1mi og starfsn\u00e1mi, en a\u00f0eins einu sinni \u00ed heildart\u00f6lum.","computation_calculations":"Engir \u00fatreikningar voru framkv\u00e6mdir vi\u00f0 gagnas\u00f6fnun \u00e1 \u00feessum m\u00e6likvar\u00f0a \u00fear sem vi\u00f0eigandi g\u00f6gn voru til sta\u00f0ar. Var\u00f0andi inns\u00e6i \u00ed m\u00f6gulega \u00fatreikninga gagnaveitenda er v\u00edsa\u00f0 \u00ed frumheimildir. ","comments_limitations":"Samkv\u00e6mt [l\u00f6gum nr 91/2008 um grunnsk\u00f3la](https://www.althingi.is/lagas/nuna/2008091.html) er \u00f6llum b\u00f6rnum \u00e1 aldrinum 6-16 \u00e1ra skylt a\u00f0 s\u00e6kja grunnsk\u00f3la. Ekki er s\u00e9rstaklega safna\u00f0 g\u00f6gnum um brautskr\u00e1ningu barna \u00far grunnsk\u00f3la en gert er r\u00e1\u00f0 fyrir a\u00f0 100% allra barna \u00e1 grunnsk\u00f3la aldri brautskr\u00e1ist \u00fea\u00f0an. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rlega","source_earliest_available_1":2000,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__3_framhaldsskolastig__0_fsNemendur/SKO03123.px","source_url_text_1":"Brautskr\u00e1ningarhlutfall og \u00e1rgangsbrotthvarf af framhaldssk\u00f3lastigi 1995-2018","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"Upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2020-10-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/1326269d30888eb745354d7fb57937394a442390","page_content":"\n","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"UN metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"4.1.2","indicator_name":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","indicator_sort_order":"04-01-02","layout":"indicator","permalink":"/4-1-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes","target_id":"4.1","graph_title":"Completion rate (primary education, lower secondary education, upper secondary education)","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","national_indicator_available":"Completion rate from secondary education","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"The data include new entrants in day courses at the upper secondary level of education, i.e. students who have entered upper secondary education for the first time according to the Statistics Iceland Student Register, since its start in 1975. Data from 1995 refer to all students, but the number of students outside of day courses is small. These new entrants are tracked for four years, six years and seven years. Those graduates are counted who have completed at least a two year programme at the upper secondary level according to the Statistics Iceland Register of Graduations. Some have completed both a general and a vocational programme and are counted both in the data on graduates in general and vocational education, but only once in the total.","computation_calculations":"No calculations were performed in the data acquisition of this indicator as appropriate data was readily available in the final format specified by this indicator. For insight into the details of potential calculations please refer to the original source metadata or source contact.","comments_limitations":"According to [Law nr 91/2008 on primary education](https://www.althingi.is/lagas/nuna/2008091.html) all children aged 6-16 years are required to attend primary education. Thus, completion rates from primary education are not measured but expected to be 100%. This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop UK data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2000,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__skolamal__3_framhaldsskolastig__0_fsNemendur/SKO03123.px","source_url_text_1":"Completion rate and dropout from upper secondary education 1995-2018","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Official Statistics","source_contact_1":"Upplysingar@hagstofa.is","page_content":""}}