{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf ","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 223 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.2.2","indicator_name":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi (\u00e1ri \u00e1\u00f0ur en opinberum aldri til grunnsk\u00f3lan\u00e1ms er n\u00e1\u00f0), eftir kyni.","indicator_sort_order":"04-02-02","layout":"indicator","permalink":"/4-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allar st\u00falkur og drengir eigi \u00feess kost a\u00f0 \u00feroskast og dafna fr\u00e1 unga aldri, f\u00e1 um\u00f6nnun og leiksk\u00f3lamenntun til a\u00f0 b\u00faa \u00feau undir grunnsk\u00f3la.","target_id":"4.2","graph_title":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi (\u00e1ri \u00e1\u00f0ur en opinberum aldri til grunnsk\u00f3lan\u00e1ms er n\u00e1\u00f0), eftir kyni.","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall 5 \u00e1ra barna sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi","national_indicator_description":"Hlutfall 5 \u00e1ra barna sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi (\u00e1 leiksk\u00f3la e\u00f0a grunnsk\u00f3la)","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar","computation_definitions":"Hlutfall 5 \u00e1ra barna sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi er skilgreint sem hlutfall barna \u00e1 5 aldurs\u00e1ri sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u sk\u00f3lastarfi \u00ed leiksk\u00f3la e\u00f0a grunnsk\u00f3la. ","computation_calculations":"Fj\u00f6ldi barna \u00ed vi\u00f0komandi aldursh\u00f3p sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed skipul\u00f6g\u00f0u n\u00e1mi er birt sem hlutfall af heildarfj\u00f6lda barna \u00ed \u00feeim aldursh\u00f3p.","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1998,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__1_leikskolastig__0_lsNemendur/SKO01101.px","source_url_text_1":"B\u00f6rn \u00ed leiksk\u00f3la eftir aldri, kyni og landshlutum","source_release_date_1":"18/10/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"Upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1998,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__2_grunnskolastig__0_gsNemendur/SKO02104.px","source_url_text_2":"B\u00f6rn \u00ed 5 \u00e1ra bekk eftir aldri, kyni og landshlutum","source_release_date_2":"28/04/2017","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"Upplysingar@hagstofa.is","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_3":"\u00c1rleg","source_earliest_available_3":1841,"source_geographical_coverage_3":"\u00cdsland","source_url_3":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__mannfjoldi__1_yfirlit__Yfirlit_mannfjolda/MAN00101.px","source_url_text_3":"Yfirlit mannfj\u00f6lda","source_release_date_3":"20/03/2019","source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_3":"Upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-05-24: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/2e6f691e980e1a6b1afb229f8009351253417e19","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/baab13d983650bc327020909d081ed8a19a5011a","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 223 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.2.2","indicator_name":"Participation rate in organized learning (one year before the official primary entry age), by sex","indicator_sort_order":"04-02-02","layout":"indicator","permalink":"/4-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure that all girls and boys have access to quality early childhood development, care and pre-primary education so that they are ready for primary education","target_id":"4.2","graph_title":"Participation rate in organized learning (one year before the official primary entry age), by sex","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Percentage of 5 year olds participating in early years education","national_indicator_description":"Percentage of 5 year old children taking part in early years education","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"The percentage of children under 5 in early years education is defined as the percentage of children under 5 in funded early education provision, made up of the maintained, private, voluntary and independent sectors. ","computation_calculations":"The number of children in the relevant age group who participate in an organized learning programme is expressed as a percentage of the total population in the same age range.","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1998,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__skolamal__1_leikskolastig__0_lsNemendur/SKO01101.px","source_url_text_1":"Children in pre-school by age, sex and region","source_release_date_1":"18/10/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"Upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1998,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__skolamal__2_grunnskolastig__0_gsNemendur/SKO02104.px","source_url_text_2":"Children in 5 year grade by age, sex and region","source_release_date_2":"28/04/2017","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"National Statistic","source_contact_2":"Upplysingar@hagstofa.is","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Statistics Iceland","source_periodicity_3":"Annual","source_earliest_available_3":1841,"source_geographical_coverage_3":"Iceland","source_url_3":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__mannfjoldi__1_yfirlit__Yfirlit_mannfjolda/MAN00101.px","source_url_text_3":"Population statistics","source_release_date_3":"20/03/2019","source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"National Statistic","source_contact_3":"Upplysingar@hagstofa.is","page_content":""}}