{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 210 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.3.1","indicator_definition":"Hlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed \u00e1kve\u00f0num aldursbilum (t.a.m. 15-24 \u00e1ra, 25-64 \u00e1ra, o.s.frv.) sem taka \u00fe\u00e1tt \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi e\u00f0a \u00fej\u00e1lfun \u00e1 gefnu t\u00edmabili (t.a.m. s\u00ed\u00f0ustu 12 m\u00e1nu\u00f0i)","indicator_name":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","indicator_sort_order":"04-03-01","layout":"indicator","permalink":"/4-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i \u00f6llum konum og k\u00f6rlum trygg\u00f0ur jafn a\u00f0gangur a\u00f0 g\u00f3\u00f0u t\u00e6kni-, starfs- og framhaldsn\u00e1mi, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1 h\u00e1sk\u00f3lastigi, \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i.","target_id":"4.3","graph_title":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"\u00de\u00e1ttt\u00f6kuhlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna \u00ed formlegu og \u00f3formlegu n\u00e1mi og \u00fej\u00e1lfun \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir kyni.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Formlegt n\u00e1m er skilgreint sem n\u00e1m sem \u00e6tla\u00f0 er til a\u00f0 lei\u00f0a a\u00f0 vi\u00f0urkenndri s\u00e9rh\u00e6fingu, t.d. gr\u00e1\u00f0u e\u00f0a vi\u00f0urkenndu starfsleyfi. \u00d3formlegt n\u00e1m er skilgreint sem n\u00e1mskei\u00f0 e\u00f0a \u00f6nnur fr\u00e6\u00f0sla me\u00f0 lei\u00f0beinanda sem lei\u00f0ir ekki til vi\u00f0urkenndrar s\u00e9rh\u00e6fingar, t.d. skyndihj\u00e1lparn\u00e1mskei\u00f0","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__6_simenntun/SKO00012.px","source_url_text_1":"S\u00edmenntun eftir kyni, aldri, st\u00f6\u00f0u \u00e1 vinnumarka\u00f0i og tegund s\u00edmenntunar samkv\u00e6mt ISCED 2011 menntunarflokkuninni 2003-2020","source_release_date_1":"03/05/2021","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2021-07-08: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/878a6eac771cd589173d76afba5b358bfe1cfc8d","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.3.1","indicator_definition":"The percentage of youth and adults in a given age range (e.g. 15-24 years, 25-64 years, etc.) participating in formal or non-formal education or training in a given time period (e.g. last 12 months).","indicator_name":"Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex","indicator_sort_order":"04-03-01","layout":"indicator","permalink":"/4-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure equal access for all women and men to affordable and quality technical, vocational and tertiary education, including university","target_id":"4.3","graph_title":"Participation rate of youth and adults in formal and non-formal education and training in the previous 12 months, by sex","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Percentage of adults who have participated in formal or non-formal learning in the last 12 months","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"Formal learning is defined as learning that is intended to lead to a nationally recognised qualification. For example, a degree or NVQ. Non-formal learning is defined a course or taught class that does not lead to a nationally recognised qualification. For example, a first aid course.","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2001,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://hagstofa.is/talnaefni/samfelag/menntun/","source_url_text_1":"Education statistics","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Official","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1841,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://hagstofa.is/talnaefni/ibuar/mannfjoldi/yfirlit/","source_url_text_2":"Population Statistics","source_release_date_2":null,"source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Official","source_contact_2":"information@statice.is","page_content":""}}