{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 218 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.c.1","indicator_name":"Hlutfall kennara \u00ed: a) forsk\u00f3lum, b) grunnsk\u00f3lum, c) ne\u00f0ri bekkjum framhaldssk\u00f3la, d) efri bekkjum framhaldssk\u00f3la sem noti\u00f0 hafa a.m.k. skipulegrar l\u00e1gmarks\u00fej\u00e1lfunar fyrir kennara (\u00fe.e. \u00ed kennslufr\u00e6\u00f0um) \u00e1\u00f0ur en starf hefst e\u00f0a \u00ed starfi, sem krafist er til kennslu \u00e1 vi\u00f0komandi sk\u00f3lastigi \u00ed tilteknu landi.","indicator_sort_order":"04-cc-01","layout":"indicator","permalink":"/4-c-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i frambo\u00f0 \u00e1 menntu\u00f0um og h\u00e6fum kennurum auki\u00f0 verulega, me\u00f0al annars me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legri samvinnu um kennaramenntun \u00ed \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum, einkum \u00feeim sem eru skemmst \u00e1 veg komin og sm\u00e1eyr\u00edkjum.","target_id":"4.c","graph_title":"Hlutfall mennta\u00f0ra kennara \u00ed leiksk\u00f3lum og grunnsk\u00f3lum \u00e1 \u00cdslandi","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall mennta\u00f0ra kennara \u00ed leiksk\u00f3lum og grunnsk\u00f3lum \u00e1 \u00cdslandi","national_indicator_description":"Hlutfall mennta\u00f0ra kennara \u00ed leiksk\u00f3lum og grunnsk\u00f3lum \u00e1 \u00cdslandi","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_calculations":"Fj\u00f6ldi mennta\u00f0ra kennara \u00e1 hverju sk\u00f3lastigi sem hlutfall af \u00f6llum kennurum (menntu\u00f0um og \u00f3menntu\u00f0um) \u00e1 \u00fev\u00ed sk\u00f3lastigi.","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrifa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1998,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__2_grunnskolastig__1_gsStarfsfolk/SKO02301.px","source_url_text_1":"Starfsf\u00f3lk vi\u00f0 kennslu eftir kyni, landsv\u00e6\u00f0um og kennslur\u00e9ttindum 1998-2018","source_release_date_1":"10/04/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1998,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__skolamal__1_leikskolastig__1_lsStarfsfolk/SKO01301.px","source_url_text_2":"Starfsf\u00f3lk \u00ed leiksk\u00f3lum eftir aldri, menntun og landsv\u00e6\u00f0um 1998-2018","source_release_date_2":"05/09/2018","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/346ecbe46863e1f85e8720b115d2d946a23f9f92","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_type":"line","indicator":"4.c.1","indicator_name":"Proportion of teachers in: (a) pre-primary; (b) primary; (c) lower secondary; and (d) upper secondary education who have received at least the minimum organized teacher training (e.g. pedagogical training) pre-service or in-service required for teaching at the relevant level in a given country","indicator_sort_order":"04-cc-01","layout":"indicator","permalink":"/4-c-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, substantially increase the supply of qualified teachers, including through international cooperation for teacher training in developing countries, especially least developed countries and small island developing States","target_id":"4.c","graph_title":"Proportion of qualified teachers in preschool and compulsury school in Iceland","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Proportion of qualified teachers in preschool and compulsury school","national_indicator_description":"Proportion of qualified teachers in preschool and compulsury school in Iceland","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_calculations":"The number of qualified teachers in a given level of education is expressed as a percentage of all (qualified and unqualified) teachers in that level of education.","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has not been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1998,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__skolamal__2_grunnskolastig__1_gsStarfsfolk/SKO02301.px","source_url_text_1":"School workforce in Iceland","source_release_date_1":"10/04/2019","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1998,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__skolamal__1_leikskolastig__1_lsStarfsfolk/SKO01301.px","source_url_text_2":"Pre-School workforce in Iceland","source_release_date_2":"05/09/2018","source_next_release_2":"TBC","source_statistical_classification_2":"National Statistic","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","page_content":""}}