{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 372 KB)","graph_type":"line","indicator":"5.5.2","indicator_name":"Hlutfall kvenna \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0um.","indicator_sort_order":"05-05-02","layout":"indicator","permalink":"/5-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target":"Trygg\u00f0 ver\u00f0i virk \u00fe\u00e1tttaka kvenna og j\u00f6fn t\u00e6kif\u00e6ri \u00feeirra til a\u00f0 vera lei\u00f0andi vi\u00f0 \u00e1kvar\u00f0anat\u00f6ku \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um stj\u00f3rn- og efnahagsm\u00e1la sem og \u00e1 opinberum vettvangi. ","target_id":"5.5","graph_title":"Hlutfall kvenna \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0um.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall kvenna \u00ed stj\u00f3rnunarst\u00f6\u00f0um.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":null,"comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1999,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Atvinnuvegir/Atvinnuvegir__fyrirtaeki__fjoldi__stjornir/FYR06101.px","source_url_text_1":"Framkv\u00e6mdastj\u00f3rar og stj\u00f3rnarmenn fyrirt\u00e6kja eftir kyni og aldri 1999-2018","source_release_date_1":"15/05/2019","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":2009,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__felagsmal__jafnrettismal__2_kkahrifastodur/HEI02100.px","source_url_text_2":"Forst\u00f6\u00f0umenn r\u00edkisstofnana eftir kyni fr\u00e1 2009-2019","source_release_date_2":"15/05/2019","source_next_release_2":"TBC","source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/523094d352d550a34b3024bdceb33ce1f670497b","national_metadata_update_url_text":"2020-01-21: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/4ebd1597904ac61fe2d4140a5fdbdf5272c27333","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 372 KB)","graph_type":"line","indicator":"5.5.2","indicator_name":"Proportion of women in managerial positions","indicator_sort_order":"05-05-02","layout":"indicator","permalink":"/5-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target":"Ensure women\u2019s full and effective participation and equal opportunities for leadership at all levels of decision-making in political, economic and public life","target_id":"5.5","graph_title":"Proportion of women in managerial positions","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Proportion of managerial positions held by women","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":null,"comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1999,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Atvinnuvegir/Atvinnuvegir__fyrirtaeki__fjoldi__stjornir/FYR06101.px","source_url_text_1":"Managers and board of directors of enterprises by gender and age 1999-2018","source_release_date_1":"15/05/2019","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Official Statistic","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":2009,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__felagsmal__jafnrettismal__2_kkahrifastodur/HEI02100.px","source_url_text_2":"Directors of governmental agencies by gender from 2009-2019","source_release_date_2":"15/05/2019","source_next_release_2":"TBC","source_statistical_classification_2":"Official Statistic","source_contact_2":"information@statice.is","page_content":""}}