{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf ","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 383 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.5.2","indicator_definition":"Atvinnuleysishlutfall er gagnlegur m\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 vann\u00fdtingu vinnuafls. \u00dea\u00f0 endurspeglar vangetu hagkerfis til a\u00f0 \u00fatvega \u00feeim vinnu sem vilja vinna, geta \u00fea\u00f0 og eru \u00ed virkri atvinnuleit en f\u00e1 ekki atvinnu. \u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed m\u00e6ilkvar\u00f0i \u00e1 skilvirkni hagkerfis til a\u00f0 virkja vinnuafl landins og frammist\u00f6\u00f0u vinnumarka\u00f0arinns. Skammt\u00edmat\u00f6lur um atvinnuleysishlutfall geta s\u00fdnt uppl\u00fdsingar um lotubundnar breytingar \u00ed atvinnul\u00edfinu; aukning \u00e1 atvinnuleysishlutfalli \u00e1 s\u00e9r oft sta\u00f0 samhli\u00f0a samdr\u00e6tti \u00ed efnahagi landa, e\u00f0a \u00ed sumum tilvikum upphafi \u00feensluskei\u00f0s \u00fear sem einstaklingar sem utan vinnumarka\u00f0arinns hefja virka atvinnuleit.","indicator_name":"Atvinnuleysishlutfall eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.","indicator_sort_order":"08-05-02","layout":"indicator","permalink":"/8-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i full vinna og manns\u00e6mandi st\u00f6rf \u00ed bo\u00f0i fyrir allar konur og karla, \u00fear \u00e1 me\u00f0al ungt f\u00f3lk og fatla\u00f0 f\u00f3lk, og s\u00f6mu laun greidd fyrir jafnver\u00f0m\u00e6t st\u00f6rf.","target_id":"8.5","graph_title":"Atvinnuleysishlutfall eftir kyni og aldri","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Atvinnuleysishlutfall eftir kyni og aldri","national_indicator_description":"Atvinnuleysishlutfall er gagnlegur m\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 vann\u00fdtingu vinnuafls. \u00dea\u00f0 endurspeglar vangetu hagkerfis til a\u00f0 \u00fatvega \u00feeim vinnu sem vilja vinna, geta \u00fea\u00f0 og eru \u00ed virkri atvinnuleit en f\u00e1 ekki atvinnu. \u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed m\u00e6ilkvar\u00f0i \u00e1 skilvirkni hagkerfis til a\u00f0 virkja vinnuafl landins og frammist\u00f6\u00f0u vinnumarka\u00f0arinns. Skammt\u00edmat\u00f6lur um atvinnuleysishlutfall geta s\u00fdnt uppl\u00fdsingar um lotubundnar breytingar \u00ed atvinnul\u00edfinu; aukning \u00e1 atvinnuleysishlutfalli \u00e1 s\u00e9r oft sta\u00f0 samhli\u00f0a samdr\u00e6tti \u00ed efnahagi landa, e\u00f0a \u00ed sumum tilvikum upphafi \u00feensluskei\u00f0s \u00fear sem einstaklingar sem utan vinnumarka\u00f0arinns hefja virka atvinnuleit.indicator_name: Atvinnuleysishlutfall eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Atvinnuleysishlutfall m\u00e6lir fj\u00f6lda einstaklinga yfir 16 \u00e1ra aldri sem hafa veri\u00f0 \u00ed virkri atvinnuleit \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu fj\u00f3rum vikum og geta hafi\u00f0 st\u00f6rf innan tveggja vikna. Atvinnuleysishlutfall er hlutfall atvinnulausra einstaklinga af \u00feeim sem eru \u00e1 vinnumarka\u00f0i.","computation_calculations":"(Fj\u00f6ldi atvinnulausra einstaklinga / Heildarfj\u00f6ldi \u00e1 vinnumarka\u00f0i) * 100","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1991,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__vinnumarkadur__vinnumarkadsrannsokn__3_arstolur/VIN01002.px","source_url_text_1":"Atvinnu\u00fe\u00e1tttaka, atvinnuleysi 1991-2018","source_release_date_1":"11/03/2019","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2021-07-21: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/7561c3e87e2808a7c0e7a11fd56954ee8bc08bce","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/4f364bd9b72cce24e858812e8aa300ad2285a11c","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 383 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.5.2","indicator_definition":"The unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the labour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment for those persons who want to work but are not doing so, even though they are available for employment and actively seeking work. It is thus seen as an indicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour force and of the performance of the labour market. Short-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in the business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary periods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons previously not in the labour market begin to test conditions through an active job search.","indicator_name":"Unemployment rate, by sex, age and persons with disabilities","indicator_sort_order":"08-05-02","layout":"indicator","permalink":"/8-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"By 2030, achieve full and productive employment and decent work for all women and men, including for young people and persons with disabilities, and equal pay for work of equal value","target_id":"8.5","graph_title":"Unemployment rate, by sex and age","un_custodian_agency":"International labour organization (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Unemployment rate by sex and age","national_indicator_description":"The unemployment rate is a useful measure of the underutilization of the labour supply. It reflects the inability of an economy to generate employment for those persons who want to work but are not doing so, even though they are available for employment and actively seeking work. It is thus seen as an indicator of the efficiency and effectiveness of an economy to absorb its labour force and of the performance of the labour market. Short-term time series of the unemployment rate can be used to signal changes in the business cycle; upward movements in the indicator often coincide with recessionary periods or in some cases with the beginning of an expansionary period as persons previously not in the labour market begin to test conditions through an active job search.","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"Unemployment measures people of age 16 and over without a job who have been actively seeking work within the last four weeks and are available to start work within the next two weeks. The unemployment rate is the proportion of all employed and unemployed people (not the proportion of the total population) who are unemployed.","computation_calculations":"(Unemployed persons / Persons in labour force) * 100","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1991,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__vinnumarkadur__vinnumarkadsrannsokn__3_arstolur/VIN01002.px","source_url_text_1":"Labour market statistics","source_release_date_1":"11/03/2019","source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","page_content":""}}