{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 382 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.6.1","indicator_definition":"Hltufall ungmenna (15-24 \u00e1ra) sem stunda ekki n\u00e1m, atvinnu e\u00f0a eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun, einnig \u00feekkt sem \"NEET hlutfall\", t\u00e1knar fj\u00f6lda ungmenna sem ekki stunda n\u00e1m, atvinnu n\u00e9 eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun sem hlutfall af heildarfj\u00f6lda ungmenna.","indicator_name":"Hlutfall ungmenna (15-24 \u00e1ra) sem stunda ekki n\u00e1m, atvinnu e\u00f0a eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun.","indicator_sort_order":"08-06-01","layout":"indicator","permalink":"/8-6-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 hafi hlutfall ungmenna, sem eru atvinnulaus, stunda ekki n\u00e1m e\u00f0a \u00fej\u00e1lfun, l\u00e6kka\u00f0 verulega.","target_id":"8.6","graph_title":"Hlutfall ungmenna (15-24 \u00e1ra) sem stunda ekki n\u00e1m, atvinnu e\u00f0a eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall ungmenna (15-24 \u00e1ra) sem stunda ekki n\u00e1m, atvinnu e\u00f0a eru \u00ed starfs\u00fej\u00e1lfun.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Ungmenni eru skilgreind sem \u00edb\u00faar \u00e1 aldursbilinu 16-24 \u00e1ra.","computation_calculations":"((Ungmenni - Ungmenni sem stunda atvinnu \u2013 Ungmenni sem stunda ekki atvinnu en stunda n\u00e1m e\u00f0a starfs\u00fej\u00e1lfun) / Ungmenni) * 100","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__lifskjor__0_felagsvisar__3_atvinnuvidd/FEL04015a.px","source_url_text_1":"F\u00f3lk sem er ekki \u00ed vinnu, n\u00e1mi e\u00f0a starfs\u00fej\u00e1lfun, NEET eftir kyni og aldri 2003-2018","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/3119736e6b633b4e99a4f7fd9169fb61ec21d9c3","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/46b72410bf79102dcfa54f6a39004485c2fad19a","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.6.1","indicator_definition":"This proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training, also known as \"the NEET rate\", conveys the number of young persons not in education, employment or training as a percentage of the total youth population.","indicator_name":"Proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training","indicator_sort_order":"08-06-01","layout":"indicator","permalink":"/8-6-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"By 2020, substantially reduce the proportion of youth not in employment, education or training","target_id":"8.6","graph_title":"Proportion of youth (aged 15-24 years) not in education, employment or training","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Percentage of youth (aged 16-24 years) not in education, employment or training","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"For Icelands NEETs data, young people are defined as those aged 16 to 24 years.","computation_calculations":"((Youth \u2013 Youth in employment \u2013 Youth not in employment but in education or training) / Youth) * 100","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://statice.is/statistics/society/labour-market/labour-force-survey/","source_url_text_1":"Labour force survey","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","page_content":""}}