{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 217 KB)","graph_type":"line","indicator":"9.2.1","indicator_definition":null,"indicator_name":"Framlei\u00f0sluvir\u00f0isauki sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu og \u00e1 mann.","indicator_sort_order":"09-02-01","layout":"indicator","permalink":"/9-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target":"Stu\u00f0la\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1lfb\u00e6rri i\u00f0n\u00fer\u00f3un fyrir alla og eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi hlutur i\u00f0na\u00f0ar \u00ed atvinnul\u00edfi og vergri landsframlei\u00f0slu aukist verulega \u00ed lj\u00f3si a\u00f0st\u00e6\u00f0na heima fyrir og tv\u00f6faldast \u00ed \u00feeim \u00fer\u00f3unarl\u00f6ndum sem skemmst eru \u00e1 veg komin.","target_id":"9.2","graph_title":"Framlei\u00f0sluvir\u00f0isauki sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu og \u00e1 mann.","un_custodian_agency":"I\u00f0n\u00fer\u00f3unarstofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNIDO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Framlei\u00f0sluvir\u00f0isauki sem hlutfall af vergri landsframlei\u00f0slu og \u00e1 mann.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%), millj. kr (MISK)","computation_definitions":null,"comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1997,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Efnahagur/Efnahagur__thjodhagsreikningar__framluppgj_ISAT2008/THJ08404.px","source_url_text_1":"Vinnsluvir\u00f0i atvinnugreina 1997-2019","source_release_date_1":"02/28/2020","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1703,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__mannfjoldi__1_yfirlit__Yfirlit_mannfjolda/MAN00000.px","source_url_text_2":"Lykilt\u00f6lur mannfj\u00f6ldans 1703-2019","source_release_date_2":"03/20/2019","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_3":"\u00c1rleg","source_earliest_available_3":1980,"source_geographical_coverage_3":"\u00cdsland","source_url_3":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Efnahagur/Efnahagur__thjodhagsreikningar__landsframl__1_landsframleidsla/THJ01102.px/","source_url_text_3":"Landsframlei\u00f0sla og \u00fej\u00f3\u00f0artekjur 1980-2019","source_release_date_3":"03/03/2020","source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_3":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2022-06-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a85055527a50329f28296ace40a9c52f388a6613","national_metadata_update_url_text":"2020-03-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/ce0ed1913c6cb43d0a8a2eaedfb8b35345c9fefb","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 217 KB)","graph_type":"line","indicator":"9.2.1","indicator_definition":"Manufacturing value added (MVA) is the total value of goods and services net of intermediate consumption. It is generally compiled as the sum of the value added of all manufacturing activity units in operation in the reference period. It can be presented in percentage to gross domestic product (GDP) as well as per capita for any reference year. MVA growth rates are given at constant prices (in Chained Volume Measures [CVM]).","indicator_name":"Manufacturing value added as a proportion of GDP and per capita","indicator_sort_order":"09-02-01","layout":"indicator","permalink":"/9-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target":"Promote inclusive and sustainable industrialization and, by 2030, significantly raise industry\u2019s share of employment and gross domestic product, in line with national circumstances, and double its share in least developed countries","target_id":"9.2","graph_title":"Manufacturing value added as a proportion of GDP and per capita","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Manufacturing value added as a percentage of GDP and per capita","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%), Million ISK (MISK)","computation_definitions":null,"comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1997,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Efnahagur/Efnahagur__thjodhagsreikningar__framluppgj_ISAT2008/THJ08404.px","source_url_text_1":"Gross value added by kind of activity 1997-2019","source_release_date_1":"02/28/2020","source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"information@statice.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Statistics Iceland","source_periodicity_2":"Annual","source_earliest_available_2":1703,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Ibuar/Ibuar__mannfjoldi__1_yfirlit__Yfirlit_mannfjolda/MAN00000.px","source_url_text_2":"Population - key figures 1703-2019","source_release_date_2":"03/20/2019","source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"National Statistic","source_contact_2":"information@statice.is","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Statistics Iceland","source_periodicity_3":"Annual","source_earliest_available_3":1980,"source_geographical_coverage_3":"Iceland","source_url_3":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Efnahagur/Efnahagur__thjodhagsreikningar__landsframl__1_landsframleidsla/THJ01102.px/","source_url_text_3":"Gross domestic product and Gross national income 1980-2019","source_release_date_3":"03/03/2020","source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"National Statistic","source_contact_3":"information@statice.is","page_content":""}}